\begin{abstrak}
	\indent AODV merupakan salah satu \textit{routing protocol} yang populer karena proses \textit{route discovery}-nya yang efisien. Namun jika diterapkan pada lingkungan VANET yang memiliki topologi dinamis dan berubah dengan cepat, AODV kurang mampu menjaga kestabilan dalam komunikasi antar kendaraan. Hal ini tentu disebabkan oleh AODV yang pada dasarnya diciptakan untuk lingkungan MANET. Agar dapat bekerja lebih baik di lingkungan VANET, maka diperlukan modifikasi pada \textit{routing protocol} AODV. 
	
	Modifikasi yang akan dilakukan adalah pada proses \textit{route request}, yaitu dengan memperhitungkan faktor pergerakan kendaraan dan kualitas komunikasi antar kendaraan. Kemudian dilakukan prediksi terhadap faktor-faktor tersebut untuk beberapa detik yang akan datang. Dari hasil perhitungan tersebut akan diputuskan node mana saja yang dipilih sebagai node yang akan melanjutkan paket \textit{route request}.

	Dari uji coba yang dilakukan, AODV-PNT mengalami peningkatan pada nilai rata-rata \textit{packet delivery ratio}, penurunan rata-rata \textit{delay} dan \textit{routing overhead} seiring dengan bertambahnya kepadatan kendaraan dibandingkan dengan AODV.

	\noindent \textbf{Kata-Kunci}: VANET, AODV, NS-2, AODV-PNT.
\end{abstrak}

